(八月十五...) 中国推行禁刀令

10月1日中國建政70週年，將舉行閱兵典禮，傳出解放軍將首次展示洲際彈道飛彈東風-31A改進型，並讓航母飛鯊中隊的殲15艦載機列隊飛行，意圖向展示中國武力。不過，北京在本月下旬也啟動「十一安保模式」，祭出禁令要求將刀刀、斧等全部下架，民眾要買須先登記，有學者分析，這顯示出北京當局處於恐懼狀態。

《自由亞洲電台》報導，中國國慶還有一個多月，北京本月下旬啟動安保模式，通知各賣場或刀具店，對購買刀具採取更嚴格措施，包括菜刀、斧頭、剪刀、水果刀，特别是三文魚刀都不可以販售，公安將暗中檢查，違者罰1萬至10萬人民幣。對此有民眾說，刀具在生活中是必備的，但現在政府控制刀具，這讓人真的不明白。

報導提到，北京每次有大活動都會有刀具禁令，特別是菜刀。學者劉濤認為，北京高度戒備顯示政府十分恐懼，當局知道社會矛盾越來越多，因此加大維穩，企圖製造十一和協氣氛。

民運人士許萬平則認為，北京此次閱兵和以往大不相同，因中國現在極不稳定，包括香港游行示威、國內經濟嚴重下滑、失業率高、工廠接連倒閉等，若閱兵是為了加强控制，沒有實質意義。

元朝末年都係咁班北佬過左成800年都冇進步過

拳頭都可以打死人嫁喎.. 不如個日將所有人綁手綁腳塞埋口, 先最安全!

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

出POST打錯日期 應該係8月28同8月29號
香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

ON9 得中共先諗得出

721

下一步係咪收天下之兵,聚之北京再整成十二個金人